有冇grad左既人/老屎忽入黎講下, 出黎社會之後一個人成唔成功既因素係咩?

唔計屋企背景同家底, 假設係一個公屋窮撚起跑點最撚低最撚低既人

學歷 (eg 邊間u grad, 成績如何 etc)
外表 (eg 靚唔靚仔/女, 衣著打扮身材 etc)
社交 (eg 性格好唔好, talk唔talk得 人地鐘唔鐘意你, 社交手腕強唔強 etc)
頭腦 (eg 識唔識上位, 識唔識把握機會啊 r撈果d etc)

呢幾點黎講, 邊樣重要邊樣唔重要?

利伸: 仲讀緊書, 好撚後生, 入世未深乜撚都未識, 就住屌

錢最緊要

都話唔計父幹, 一個公屋窮撚

我覺得社交都重要

唔係話要好social
但一定要識睇人眉頭眼額，有時唔介意做下下把位

社交>=頭腦>外表>=學歷

運氣, 同埋運氣黎時, 是否可以把握到。

老世會睇得到 然後欣賞你比位你上?

其實把唔把握到好大程度都係運氣

有能力既話一定要讀專科

商科有咩算專? 會計? 仲有冇? 求解

唔止老世

同同事關係好都係一件好事既

識做人最緊要。識上位識R撈但太over會變出頭鳥。太強勢/太叻會冇朋友（個個覺得你自己咩都搞得掂）做人呢樣嘢如果有model answer，世界就冇窮人

運，膽量，行動力

agger

點為之成功先?， 不過好多時講制遇
成功formula 都只係一個跳板，但跟住做通常唔成功都好難衰到貼

成功既定義好空泛，個個唔同。

但資本同機會係一定要有

冇錯。但唔努力一定冇運行。
運氣是你有沒有入錯行,跟錯老細。
其他只是成功（或失敗）過程的枝枝葉葉。

你條ON 9 仔以為 行動力 = 體力 ?

個LIST居然無 能力 依個item，全部都係啲虛無野...
sad but true

連登多垃圾, 好正常呀

我睇完佢CM都心諗: 做乜鳩....
行動力好明顯係指有計劃有藍圖之後唔好紙上談兵, 一定要落手落腳去做去一步一步行出黎

會計都話係專？咪撚玩啦

商科嚟講都叫做有個牌考，算係咁啦。

一命二運三風水

四積陰德五讀書

都要睇trend ge
AI 一出就

態度

滑頭 八面玲瓏

我覺得可以找到個自己喜歡的工作已經好成功了。

講真，其實係心態
你有上進心，你點蠢都俾心機讀書，搞好學歷
你有上進心，你樣衰都會想執好自己，輸人唔輸陣
你有上進心，你唔會俾自己毒落去，搞好社交
你有上進心，你唔識待人接物都會去學

識人好過識字

JJ大細

學習 思考 創做力 溝通 大器

點為之成功先

如果喺鬥搵多錢 最重要喺父幹/ 家底 但比你排除咗
其次喺上進心同溝通能力

現實啲講 有家底嘅 做咩都事半功倍 其他wfc 就算個人廢 如果有background 一樣年年升職加薪

其實呢啲唔洗問啦 出到嚟做嘢自然會知

1. 要你個老細欣賞你，肯俾機會你
2. 你個老細都要俾佢老細睇重，如果唔係，佢就算肯升你，可能都會俾佢老細ban

點樣成功我答唔到你
但可以話為興趣而讀書既人注定FAIL

除左運氣同父幹，我諗應該主要都係關個人能力事

身邊成功既人都會有下面啲特質：
做野好爽手而且行動力高，呢頭話做果頭就開工；
集中力高，做野時真係同你堅砌；
做野會有好多手準備；
有主見，多數開meeting都會比到勁多諗法同建議，而且會做勁多research 說服人；
除左自己範圍既職責，其他範圍既野都識啲啲>同其他部門都既人都溝通到；
唔會信口開河，應承左一定做到比你等等

見住呢啲人坐火箭咁升

好嘗試唔好怕瘀心態好緊要
雖然好多嘢可能整定

留名

1 真係專業
2 識人

有行動力 持續進修 唔怕衰 唔怕唔識 唔怕學野

唔怕表達自己 習慣踏出comfort zone

但要怕悶 怕無挑戰性 怕重覆既工作

世界真係有咁公平就好

真心
際遇